Koggokonna kohhus Karrino moisas sel 21 Mail 1866
1) Kohto ette sai kutsud Jürri Naukas, Jaan Kluust ja sepärrast et on omma lubbaga külla wahhele kige üles teinud et kül Tallitaja ja Koolmeister tedda mahha võtsid on need samma poisid tedda jälle ueste ülesse ehhitanud.
2) On kiik külla sees keige kõlwato ello hakkatus, mis nored innimesed häbbemata laulude ja kõnnede sisse kaswatab, kõrtsi käiaks.
3) Kolile nenda et keik koli õppetust mahha jätakse, et koolmeister üks laps ei sa nähha nende päwade sees, ja kui koolmeister kigest möda käis siis olli keige rohkem häbemata kissa ja teotus.
4) Koggokonna kohhus mõistis neile trahwiks et nad sedda omma tahtmissega teinud saawad 15 witsa hopi Jürri ja Jaan. Said mõllemad need hobid kätte.
Tallitaja ei lubba ennam kiike eddespiddi Karrino waldas.
